求救 中四人生道路問題

各位CHING, 我跪求大家比下意見我表弟
事緣係我表弟今年中四 ，佢曾經留過一年班，而佢班主任今日話佢好大機會留多年 如果佢不幸留班咁佢就唔想再讀。
佢同我講日校課程好悶，又唔知讀黎為乜，佢本身就冇諗過考大學。

重點—＞然後佢班主任就推薦佢去讀職專文憑
我唔太清楚職專文憑，所以想上網查左下 我見佢網上幅圖顯示中四畢業生讀職專要讀兩年 讀完就可以申請高級文憑？
我個人暫時比佢建議係 盡量完成日校課程 因為依加最基本學歷真係中六畢業
如果佢今年真係原校留多年 不如轉讀私校 比如遵理日校 聽聞好hea 最尾都可以有中六畢業證書 然後叫佢去讀 FD —> HD 唔知咁多位巴打有冇咩其他建議比佢？

Vtc

我今年都21 都要去讀職專3年之後上HD

你21歲唔係可以用年長生入FD/HD咩?
CHING 即係我冇理解錯 讀完職專3年就可以上相關HD?

讀完個中6考個dse真係咁難咩

咪聽教蓄啦，累人一生，至少拎個中六畢業，升唔上轉校先

青大歡迎你
In Youth College University we trust

OP你有無心讀落去先?冇嘅話夾硬讀落去盞死 寧願有一技傍身好過

無心讀讀咩都係假

叫佢揾自己興趣好過。

我的表弟不是我
佢同我講話想讀機電職專 比個教畜影響話就業前景好 亦可能想是但彈個Course 敷衍我
我冇記錯ive 機電係神科 不過佢數學又唔好 仲要冇物理 我個人就唔覺佢有心讀任何野 日校or職專

呢個真 當年差啲俾教蓄點我去讀青年學院

另外一個神科ㄧ汽車科技佢啱唔啱?
唔使計數咁濟,肯做嘢就有分,肯翻齊就有得繼續讀,不過就業方面想要好嘅公司就冇咁多畀你揀

讀完都有得升上去HD?
青年學院我真係唔了解，因為我以前有幾個中學同學又係中三定中四話走去讀VTC 職專 跟住過多幾年 見佢地話讀緊遵理日校讀番個中六畢業。
所以我唔建議表弟行呢條路 有冇其他CHING有其他建議 或者有冇方法提升佢學習動力 或者轉校 轉去邊間好?

一定係讀到中六考dse先

係,可以升到HD
讀到就固之然好,但讀唔到都唔好迫佢

照我理解，就算佢中四完入，照道理都應該要讀三年。可能真係要打去問一下先。

其實一般學校都放榜後都會放定口風先，等你知道自己可能要走，搵定後路，或打擊你信心。

不過如果你表弟表示無心機讀，其實佢唔轉環境，成績又好難會升得到。
真係要睇下佢有幾大決心。

其實VTC又未必一定差，最重要係有無佢真心感興趣的科目。因為有些科目到了第二年係可以俾工作實習你，仲有錢收，可以一邊讀一邊做，其實也唔錯。

但如果佢係懶底，對讀書無興趣，其實去邊到都係死。

有些私學標準較底，基本上只要翻齊學就去到中六畢業。但DSE成績一定難看，咁睇下樓主個表弟又會考慮邊樣

不過經驗係，條路自己有得揀，衰左都係自己問題。如果有人幫佢揀，咁問題就係人地到，唔係自己到。所以都係俾佢揀好D

升中四了

YC有咩問題?

叫佢讀lo
起碼出黎有嘢做 有晉升階梯
中六出黎又讀唔上 幫人炸薯條咩